~~~ {.hidden .meta}
classe : terminale
type : oral1
chapitre : structures linéaires
thème : listes
~~~

~~~ {.python .hidden .all}
>>> from exercice import *
~~~

Exercice
========

On s’intéresse au problème du rendu de monnaie. On suppose qu’on dispose d’un
nombre infini de billets de 5 euros, de pièces de 2 euros et de pièces de 1 euro.
Le but est d’écrire une fonction nommée `rendu` dont le paramètre est un entier positif non
nul `somme_a_rendre` et qui retourne une liste de trois entiers `n1`, `n2` et `n3` qui
correspondent aux nombres de billets de 5 euros (`n1`) de pièces de 2 euros (`n2`) et de
pièces de 1 euro (`n3`) à rendre afin que le total rendu soit égal à `somme_a_rendre`.

On utilisera un algorithme glouton : on commencera par rendre le nombre maximal de
billets de 5 euros, puis celui des pièces de 2 euros et enfin celui des pièces de 1 euros.

Exemples :

~~~ {.python .amc file="Q_1.md" bareme="2"}
    >>> rendu(13)
    [2,1,1]
    >>> rendu(64)
    [12,2,0]
    >>> rendu(89)
    [17,2,0]
~~~

~~~ {.python .hidden .test file="Q_1.md" bareme="2"}
>>> list(rendu(13))
[2, 1, 1]
>>> list(rendu(64))
[12, 2, 0]
>>> list(rendu(89))
[17, 2, 0]
~~~

~~~ {.python .hidden .test file="Q_2.md" bareme="1"}
>>> list(rendu(0))
[0, 0, 0]
~~~

~~~ {.python .hidden .test file="Q_3.md" bareme="1"}
>>> isinstance(rendu(10), list)
True
~~~

